【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#4

颱風追擊：熱帶氣旋天鴿
1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO(15W)
來源：日本
意義：天鴿星座（鴿子）
【註】 發出颱風追擊帖，表示有熱帶氣旋在南海或西北太平洋一帶形成。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要張貼未經證實的風暴消息、使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在帖文上。謝謝。 以下圖片會自動更新，直至熱帶氣旋消散。
氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏
◤熱帶氣旋路徑圖

▲香港天文台(HKO)

▲ 日本氣象廳 (JMA)

▲ 聯合颱風警報中心 (JTWC)

▲ 全球預報系統 (GFS)

▲ 各機構綜合預測

▲ 過去48小時動畫

若自動更新圖顯示的並非最新時間圖像，請按實圖片並選擇使用瀏覽器模式查看最新圖片

◤颱風追擊必備資訊

◆ 香港天文台 (HKO)：
◆ 日本氣象廳 (JMA)：
◆ 中央氣象台 (CMA)：
◆ 中央氣象局 (CWB)：
◆ 韓國氣象廳 (KMA)：
◆ 聯合颱風警報中心 (JTWC)：
◆ 美國海軍實驗中心 (NRL)：

◇ 認識熱帶氣旋：
◇ 熱帶氣旋實時資料：
◇ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

【註】 以下圖片會自動更新

▲ 衛星雲圖

▲ 水汽圖

▲ 熱帶系統分佈

▲ 渦度

▲ 垂直風切變

▲ 高空輻散

▲ 低層輻合

▲ 駛流圖 (請按照熱帶氣旋的氣壓參考)

▲ 浪高／浪向

▲ 海水溫度

▲ 熱帶氣旋會怎麼走？

▲ 香港256／128／64公里雷達

▲ 實時天氣照片

▲ 本港分區氣溫／濕度/海平面氣壓

▲ 本港風向及風速／最高陣風/能見度

▲ 珠江口天氣雷達／閃電定位

▲ 廣東省及珠江口雷達

▲ 廣東省及珠江口降雨預測

▲ 廣東省及珠江口陣風，閃電定位

係西登呀，哈利！

LM

舊帖文集合，方便大家翻查舊帖文中既資訊

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#2

【颱風追擊】1713號熱帶氣旋 天鴿 HATO（15W）#3

最後會南掠定西登呢

留名跟進+學野

why not both

痴定d膠紙先

lm

唔東登都俾足面

南掠左好難唔西登架喎

人在上水 起風

東登都唔會屎過洛克

想問航班資訊嘅請過嚟呢邊
[ATC]熱帶氣旋天鴿航空交通集中討論區

學嘢

可以撐到聽日幾點？

膠紙價格上漲

登到佢上超颱

咁大個風，中硬

好低要求 比蓮花好就得

氣壓已贏

有無人一齊去游水

上水行雷係咩玩法

唉，cx聽朝收左皮了

無喎, 我都係港島的, 咪亂講

冇架啦，南海颱風冇貓4都捲唔起南面d對流上北/西北象限 ，睇住個風剪頭髮啦

沙田撚表示開始有風+小量雨粉

聽朝要番工了

呼呼風聲嚟料
行雷

荃灣葵芳撚表示咩都冇

屌你老母臭閪

馬鞍山已經天陰
諗起韋森特黎之前都係咁

強 烈 熱 帶 風 暴 天 鴿 已 增 強 為 一 颱 風 。

屯門公路開始有雨

有洛克墊底

強烈熱帶風暴天鴿已增強為一颱風。

- 8/22 15:10

科學園起風

錦田落雨

沙田行雷

個風會唔會繼續向西走，最後打唔成8號？

華航冇加班機

大埔絲表示風已經大過上次8號

大埔風起雲湧

有時覺得美國d颱風可以咁完整登陸佛羅里達真係好痴線
d沼澤可以提供水氣比颱風維持強度真係好痴線

北緯20.5度，東經118.1度

帶貓出街

HKO升TY

係

開始有風

青衣開始陰天有風

灣仔毛毛雨

咁快既

會唔會變左做平西王

今朝仲係TS

咕姑固

呢鋪真係冚港剷

Tko天黑哂未有雨

比班747 你, 運豬車咁一車車飛走

一陣仲要練水喎, 唔好呀

啱啱機場行雷

大交合又西調....

因報：天交台表示已增強為颱風

長榮747退役三日後復活

不停西調同加速

強颱無走雞了

大交合又西左喎 老友

Hko每小時定位

0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E W0.3
1100 20.4N 119.5E S0.1 W0.3
1200 20.5N 119.3E N0.1 W0.2
1300 20.5N 119.0E W0.3
1400 20.5N 118.7E W0.3
1500 20.5N 118.4E W0.3
1600 20.5N 118.1E W0.3

之前有巴打話到117E先會有明顯北向量
希望你地講得中啦

開始....要反高潮....出事呀嘛

SMG：預料一號風球將在晚間維持。

風水權

嘩屌

入唔到天文台個風暴圖, 一入就彈app

玩完啦, 成班又炒晒車

食lunch附近d人講到聽日放硬咁,
會唔會登走個風呢?

海南島見

毒果罪大惡極

唔好咁快

唔樂觀, 宜家比想像中更西

唔撚係平西咁搞笑呀

個天黑晒

多謝毒果啦

平西王準備

平西就海南島見

老老77就算西左都8號啦

上川島，啪啪啪

之後又屌天文台預測錯

觀塘起風

自己睇法係8波總有既, 但可以只維持到半日咋

平西湛江喎

一早燈到十號.
而家一號到完場啦開心啦

但如果佢不斷加強應該點都會有北向量?

再南d咪得

西過龍

點都有3號既放心

最新西調的話個8仔應該會耐左....

夜啲就明顯見到強左北量架啦

本來都預117E先有明顯北向量 驚乜

又要留名

大鵬會幫手吸返佢上黎，唔撚驚

成個POST 都冇學術成份.
可唔可以唔好成日鳩問打唔打得成8號

Btw台灣好慘
打鑼打鼓話會係吹到正
點知家陣邊都唔中

早D訓 聽日準時返工啦

中出 / 全日放假，自己揀

淡化撚全面進場

不要怕 只是技術性調整

理論上就係
而且副膠都有日際變化

好快就見真章

佢上次個個已經中到全台仆街, 今次唔中未好囉

成班又趕風

點西都有8號啦

當年黑格比西到咁都強8

自己loop可見光，明顯西北西緊
平乜野西

交合路徑凌晨2點已經去到東南2百幾公里

夜啲啦，夜少少佢就會出招

將軍澳已經開始橫風橫雨

你要學術去返呢邊, 呢度預左比人不斷9UP嫁喇

機場表示 好撚大雨呀

好難怪，因為太多小學雞
話明學術台都只係入黎搵水吹

而家開始西0.2北0.1先係中出
正西北都仲係東登
驚條撚咩

機場暴雨

愈西8仔時間維持愈耐

講到口臭 膠合本來定向定北左
依幾報平西好正常

大家係咪已經習慣左東登 覺得個風一定要入到100公里/login先會有料到

以前好多上到TY級數既風西登 入到大約200km範圍都會掛8 風力都唔會差得去邊

天鴿已升TY

唔係趕八, 我純討論姐, 係比想像中更西, 夜晚8點見真章

劣幣驅逐良幣

強颱已上?

我指係台灣大交合柒

細個多西登
大個成勁日東登
確實，西登 200 內已經上 8

Block撚晒佢哋

唔想返工咪請假/辭職

派比安 200幾公里 吹到啪啪聲

世界各地既大交合都係會柒

澳門唔計

毒果又push notification吹奏

已升颱風

偉森特算唔算奇疤

南區好好陽光

天有不測之風雲, 其實也是好難搞...

高質

啱 講左幾次冇人聽 啲人淨係望機構定位唔望衛星雲圖 其實一直都有北向量

北0.1 = 又大鵬
西0.3 = 平西，又海南

之後一班究竟有沒有假

西登200>東登100

西登200km內可以上8啦
STY級數西登300km都可以強8

今次應該凌晨4點左右要出8號預警 怕咩呢

連登唔係要黎9UP咁要黎做乜野

CAT4 WO人地

講真，我唔覺HKO有柒得去邊
明顯係班蛋散吹大晒

分鐘飄左去海南, 得強3

無架啦，睇個勢吹撚左去海南島

Hko預登陸左都有130km/h
強颱絕對有可能

唔追post既後果

太耐無西登？
就算湛江登陸都可以8號

淡友全面進場

巴打南區人

乜都無呀

信我 大雨到陸沉

明明就係去越南

好多波台狗

有無人好緊張

淡友食撚屎

八字波黑乳就有

佔領xx xxxx

啲柒頭覺得呢分鐘向西跟住個風就只會平西

Dllm fsg

d 淡友根本就係白癡仔

到頭來 個個都係風水權fans

依家中心風速都120
聽朝會唔會增強到強台

久違西登TY

收到風個風會向西南

南區人得罪你咩

其實病假咪得

其實依家平西都會有8號啦

南區狗
我都係

天鴿寧願奶西都唔想理連登仔呀
聽日返工啦屌

希望打唔成聽晚飛澳洲

柴房5分鐘內由光變黑兼落好密雨

利post果然個個有米仔

含撚啦
聽晚咩風都打完

3號都比多

因為連登仔無得奶

追完一大輪風, 結論又係: 香港真係一個福地

1號都比多

騎劫變利POST

( Show Blocked User - Ben_Mclemore )

吾想返工，自己射波啦

香港對上一個西登係邊個風？

Can子好彩未入黎

吾你老母

一陣北0.1又死啦東登，完了返工

未夠班，人地去浙江

出事，加速緊，連登仔準備搵人老母黎屌

如果係西登8的話 已經係2014海鷗超遠強8

夠班就做埋佢個位啦

屌又多一個

我無講過8號/返工/放假都BLOCK

GFS新報 過埋117先有明顯北向量

觀塘開始好大雨

不如咁講啦,咁鐘意用天災令自己返少一日半日工既人,不如自己end game下世投個好人家啦。。。

又係雀仔

學術台都要鳩噏
咁你不如整個鳩噏台算數

就算而家一直平西都夠8號啦
淡友／返工撚真係

其實就算睇Windy，個風都係夜啲先北上
而家都係平西咁行

呢隻你無既

利子 揮手 騎劫區

而家既風力已經大過洛克果陣

淡友話平西到完場架

搭完巴士其實我就會信哂HKO
因為係呢個領域佢算係最準

海南島等緊你~

利撚真係個個都唔洗返工？

快啲中香港

今日咁熱有冇機會加劇對流令個風更加勁?

因為skip晒

咁快打到黎既屌

唔使半日已經由ts上到ty,增強得好快

將軍澳已經大雨到紅雨級數

仲以為今晚先落雨

大交合同毒果有邊次唔係話吹正香港

蓮花

番緊啦

偉爺2.0

琴日仲裸跑緊

痴撚線400公里都未入中環已經好撚大風

快到過左龍
而家已經狂落雨

又俾毒果燈死

綠茶唔計啦 平時都係天氣post

入南海之王大交合 我們信

我咪提供左一個比較小9UP平台比佢

熱對流

哇屌 個天落雨啊 一定打硬8號啦

hi

練波啦辣殺

佢個移動速度大約同踩單車差唔多快

黎料 起風了

我利post有睇你地屌FSG ga

拉素撚

d 白癡淡友仲煩撚過d 港女。

杏花邨

不如咁
一人讓一步
去時事台開一個9 up post算數

我意思係你唔計騎劫風post

水浸到要游水一樣黃雨

會唔會中出澳門都係得三號

利撚做乜鳩呀 如果聽日真係放假
今晚多左人睇你地柒

吹水台囉

今鋪反而食住花生睇smg
係咪一定要風眼經過先10

你意思係........環流已經殺到...分鐘今晚最近?

一陣返工收12，今晚實好撚刺激

聽晚踢 衝出黎柒

d溫度插水式咁跌

咪撚8號

快點中出我

去左浙江 唔洗10號

利記聽晚先踢歐聯喎

應該未, 只係外圍一片雨區仔

唔哂踢外圍賽 真係唔g

上強台機會大唔大？

唔好笑d弱智仔啦 respect

係咪已經上咗ty ?

啲雨水吸撚哂啲熱能

唔好係到講波得唔得

你可以試下引走班9UP友既

南油陣風

邊撚個話個風西北面冇料到架？

一落雨涼左好多

大，不過唔係吹嚟香港，睇個勢係吹去海南

識條鐵咩你 當年雲爺爺為左收多場波飛錢 咪一樣踢外圍賽

上左

旺角勁大雨

上水黑晒

原本認為唔大
而家真心覺得有機會中155

死返波台啦

會唔會升強颱

大澳已經行雷大雨同起風

不如話吹去越南啦你

喂 家陣有人挑機先喎

其實依家平西 唔係好事咩?

算鳩數啦猁
而家基本上越強登錄點越東
係等佢過117E有無開始北跳姐
但點衰都好強8應該無走雞

180度 轉返去菲律賓

幾時會派飛機去實測

有不少熱塔....

拿拿拿，而家又真係有丁點太西，整返啲北向量黎呀喂

夠啦 足球返利post先傾

升強颱既話我估9號波

西得好撚勁喎

有冇幾會再上

今晚唔係睇利物浦點柒，係睇風水權點柒

Molamola假期

你咁叫班淡友情何以堪

係
如果一早北上去就東登

俾人挑就騎劫屌你學術post嚟

早D訓教先 聽日準時返工

In浙江we 7s

JTWC BIN C之旅

#1 CPA TO HK：150km
#2 CPA TO HK：309km
#3 CPA TO HK：72km
#4 CPA TO HK：43km
#5 CPA TO HK：100km
#6 CPA TO HK：100km
#7 CPA TO HK：104km
#8 CPA TO HK：37km
#9 CPA TO HK：56km
#10 CPA TO HK：54km

D人唔信的 , 會話你淡友

水晶宮巴又見到你
我黎緊會放棄Android放棄HTC入iPhone了

依家平西都有八號

依家轉北變東登好咩

返波台嘈唔好騎劫人地個POST

雲圖一直都西北西緊

臭閪賤撚格五毛
Show Blocked User - 兔仔有愛情嗎

追緊定位喳
就算真係平西都8硬

收皮啦
一直有雷達track到有微北向量
而且佢再增強會北跳

8號波其實已經90%

聽朝頂實

希望聽日有半日

好期待佢夜啲北跳

荃灣開始大風浪 已收工

我宜家關心呢2個鐘佢仲有冇增強 係咪會上到STY姐

南掠風力極大機會＞118，=10號

已經大風大雨 濕晒

利申：觀塘

大家都等緊

仍然發展對流中。

睇黎

你同我定，而家smg話 “今晚會維持一號”
聽日三號完場

on9 阿狗

屌你快啲啦
我今日踩whole 1100-2300呀屌
頂到聽日

咩意思先

我唔敢太老定呀呢層...天文台都唔敢

屌冇帶遮濕撚晒

係佢屋頂過就俾個8 號啦

in htc/sony we trust

頭先喺杏花邨啲風好大

而家已經大風過葉旋同洛克人

數值開始穩定及較為一致

而加仲有可能無8號咩?

定位微北左
雖然唔夠一個緯度

隔離埠大交台係倉底搵返個十號波出黎

裝睡的人叫不醒

只要長洲錄得颶風，就需要發十

強颱要黎了

其實南掠唔係重勁咩
俾多咗時間個風維持風力

氣象呢家野
一日未發生乜野都有可能

做水手呀 3號已經唔出去做野
其他船都收緊工

行得太快

上次懸掛：約克

你見今日熱到破曬紀錄就知
環境都天鴿幾有利

淡友全部潛晒

如果真近距南掠
西貢同機場都有潛力上颶

今晚11pm左右香港落機
應該未咁早掛8號架可？

人工島

行得快就冇8呢個係咩概念?

睇定航空公司安排

會唔會有飄移多幾米

行得快 只係影響幾時掛8號
而唔係掛唔掛8號

9點就掛喇，你返屋企訓啦

出啦 出啦。

隻大眼

早啲去機場

黑格比行得仲快啦
行得快危險半圓仲明顯

佢地係驚聽日要返工

甩尾啦直情

幾時先會再有超強颱風出現

名柒風力勁

變返做海

一路向西

回歸前仲唔夠耐？

2000年代最強既8號波都係西到海南

快d向北東登啦

等你地班港豬十二點逼鐵

我就係想返屋企訓
8點幾關西上機

成個南海三十度水溫

Land唔Land到唔係睇風球

天鴿唔係人名邊有十號

岩岩相反
行得快先有機會扯高風速升8號

因報：天文台午夜前後改發8號

個風行得太快就會影響預測路線, 同埋會偏向更西更快, 到時掛唔到也未定

天文台表示考慮在午夜前後改發8號風球。

玩晒啦你
無話前幾多同後幾多

午夜已經掛....快左好鬼多喎..............

應該都狂風暴雨啦

聽朝先掛啦屌

點解

係咪過左蓮花同洛克啦

聽朝九點掛就fit

就快黃昏
一兩小時應該會出3號

唉, 點解會快左咁多嫁 炒哂車

我本來以為on9係有極限，直到我見到呢個留言，我先知原來唔係

係呀，你仲唔快d約班frd子去大浪灣游水

咁撚快

呢度啲手足係唔care 8仔架囉

聽朝9點掛9就真係有可能啦

在 下 午 4 時 15 分 ， 橫 瀾 島 錄 得 每 小 時 超 過 90 公 里 的 陣 風 。

今晚掛8號 聽朝就落晒波

未上三就話上八

大交合又點會咁爽朝早先掛8號

唔係想多日假
但唔想暴雨下返工

聽朝九點掛8號實俾人屌鑊金

聽日睇黎要番工了屌

你係咪弱智？

睇天文台咁快掛8, 想聽朝6點就落波 咪話我陰謀論

緊係啦，你唔係諗住唔洗返工呀？

超晒洛克
未到蓮花

宜家唔同左喇，唔驚比市民屌到開花啊

（Show Blocked User - 秋山篤藏）

你唔係陰謀論，係on9啫

有無機夜晚就8號

利申:誤入

聽朝6點9號機會仲大啦

今晚7,8點風力如何

天文台話黃昏三號

約左帶長輩長老去尖東海旁吃飯，第一次由我安排就伏已中

感覺個風好撚勁

聽日早上8號最接近香港
點落波呀

唔識野就咪撚9up啦

好像淡得太嚴重

如果大約咁走 偏下西咁 點都有八

當然
突然全速向北/
成晚淨係向西 西撚左去三亞，越南
都吹佢唔脹

如果北跳成真
就應該講出9定10

3都未到咁快諗定8 等佢入400睇下行北定西先啦 好驚大炒車

其實真係唔洗理果班人

自己睇圖啦，柒頭

2點去到珠海, 仲KEEP唔KEEP到8號波呢

想睇下今次甩去邊

咪撚理佢啦

死出去啦on9

理性撚:1640出3

戇鳩仔全面進場

連登追風post係咁上下

而家咪1640

對唔住啊天文台長
我地做細嘅係唔應該咁多嘢講

邊度有講

好撚多智障

越南都講得出口

越南要南下先去到wor

Sad but true

自膠 原來講緊聽日

返工撚:2點登陸,2點40出3

聽日又比大交合玩

因報有報

一陣有j文

想睇青馬橋聽日點仆街法

頭條都報左

咁有好多變數嫁嘛, 下下比你地估到哂既, 天文台宜家已經收哂工喇, 仲使做咩

地球圓既 北到繞過地球一周咪去到 你識條春咩

有冇機會上強颱風

大家準備9點濕撚哂去迫車返工啦

對上連登果十幾次睇圖都話翌日一定放假
唔同意嘅一定比人屌老母
現實中得一半

屋企個位唔當風 要感受就要出街

大交合冇講wor

咁多人望住, 唔會再出事呀喇...政府唔怕比人屌死咩

再淡D都得
睇雲圖個風今晚8點預計會自然散鳩晒

上超颱

一落雨，氣溫幾乎降10℃ (38℃ → 28℃)

Block 個on9仔啦

最多落雨姐
揸車去囉

原來下星期一仲有一粒黎緊

啲風幾時變左一login就會落波
多左咁多戇鳩

呢個就應該冇機會掛

中央氣象台預測香港會位處11-13級風區域

個風仲未到頂
仲有得發展
問題係頭先有人話係咁爆對流
有冇咩意思
唔係太明

加埋雙向收費

天鴿加油
我聽日唔想返工

1600 個風係400公里附近
都差唔多可以掛3號

佢地最鐘意睇E家數據就牙擦擦, 但其實未來好多變數, 佢地唔理, 咪令到成日炒車原因

白鴿禍港

一陣北0.1
又成班大鵬友浦頭

其實我唔明
聽日放假 d野咪一樣係到要做

有冇人知依加時速幾多?

我都想做淡友
屌你老母住海邊唔洗訓

班淡友好煩
9-11最近夠膽話9點落波
正經討論唔得，係都要9up

會唔會又界吸風湖吸咗過去

個個機構都講緊中出/近距南掠
11-13級是常識吧

見得東登多

25

同埋其實我想知好耐點解會咁

香港d老細會比你無野做咩

好難

屌變龍捲風啦直情

變數都有個譜
我睇唔到有咩科學數據支持會一直西一直比

你講d野完全無support = 垃圾
你唔好話突然間u-turn去返日本
正垃圾

明日請勿外出

又有

u-turn 去美國

市長

我預測個風入到200公里調頭直屌返高雄
有變數架

唉 咁搞法聽日要返工都似

屌你老母好撚多人扮專家
又成班波台on9仔入黎膠化

近幾年實在太少見可以上到呢個程度嘅風 有啲驚訝

除 非 天 鴿 採 取 較 遠 離 本 港 的 路 徑 移 動 或 減 弱 ， 否 則 天 文 台 會 在 午 夜 前 後 考 慮 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

最新風暴消息

天鴿於過去數小時繼續增強，並穩定地靠近廣東沿岸。天文台將於短期內改發三號強風信號。

按照現時預測路徑，天鴿會於明日（星期三）早上最接近香港，並可能在本港以南100公里範圍內掠過，對本港構成相當威脅。除非天鴿採取較遠離本港的路徑移動或減弱，否則天文台會在午夜前後考慮改發八號烈風或暴風信號。

本港天氣正逐漸轉壞，有狂風大驟雨。由於明早正值漲潮，本港部分低窪地區可能出現嚴重水浸。市民應盡早做好所有防風防水浸措施。

由於海面有大浪及湧浪，市民應遠離岸邊及停止所有水上活動

我都係討論下姐, 我無出口傷人嫁喎, 所以你唔使咁既

我唔貪心 強颱就夠啦

天 鴿 於 過 去 數 小 時 繼 續 增 強 ， 並 穩 定 地 靠 近 廣 東 沿 岸 。 天 文 台 將 於 短 期 內 改 發 三 號 強 風 信 號 。

按 照 現 時 預 測 路 徑 ， 天 鴿 會 於 明 日 （ 星 期 三 ） 早 上 最 接 近 香 港 ， 並 可 能 在 本 港 以 南 100 公 里 範 圍 內 掠 過 ， 對 本 港 構 成 相 當 威 脅 。 除 非 天 鴿 採 取 較 遠 離 本 港 的 路 徑 移 動 或 減 弱 ， 否 則 天 文 台 會 在 午 夜 前 後 考 慮 改 發 八 號 烈 風 或 暴 風 信 號 。

屌報紙佬斷章取義

[純粹學野]
有睇上次個風
想問點解呢個風唔會比香港東部地型(好似唔知大亞灣定大鵬灣?)吸過去既?

南掠

可能有9

其實唔洗扮專家
追下post已經好好多

翻工有咩問題

早到...PrePre8

個個都講緊點爆法,佢就講減弱

平時就寫較接近 今次調轉

三都未掛就講八，好少有

午夜8仔，早上冇事😂

"除非"呀文盲

其實究竟係 近南掠 定係中出勁D?

講真跟呢條track，咁既風力無十乜都得

睇個路徑就知唔會

因為速度快 好快就吹烈風 要預留時間發預警

啱啱press con呀

增強得咁快，講定等人做準備都唔錯既

掛幾多號風球同班機飛唔飛到係冇直接關係
想問航班資訊嘅請過嚟呢邊

[ATC]熱帶氣旋天鴿航空交通集中討論區

9點準時開市

大交合燈緊個風你識咩

依家一號波 全盛時期既洛克勁d定依家隻鴿勁d?

戴定哂頭盔

因為幾時都係做唔晒
所以梗係放左先

應該將減弱擺面

又抽

今次應該唔會又俾個風撚啦下話

牛餐肉定豆豉鯪魚好

西左好多

以前都有競猜登陸地點, 有獎品嫁喎, 宜家無既?

巴蕉扇都大風過洛克

聽日準時

鯪魚啦 應該無咁肥

買定杯麵，聽日唔駛落街都似

LIHKG都冇酒膠系統

回鍋肉

跟住劇本 , 7 點果轉大交合定位就會北移

煩撚完未？

西登的話香港邊面會當風d?

聽晚凌晨機 請巴打答我會唔會DELAY/CANCEL

掛緊1已經預告定8係咪第一次

一定係五香肉丁

除非偏離預測否則8得

其實呢個假設尚未被解釋到
不過呢類北跳風，eg ：2003杜鵑，2009莫拉菲，2016妮妲，2017洛克，全部都係響香港以東 北跳
而天鴿暫時仲係好南，所以唔會受地形影響住

想問航班資訊嘅請過嚟呢邊

[ATC]熱帶氣旋天鴿航空交通集中討論區

弱智

辭職咪唔撚洗翻咯

今晚好出發機場等消息

1720？

南掠+西登我諗仲勁過直插
直插例子有維克托 雖然都好強
但係都未夠西登約克勁
當然可以話有強度差距

而家出啦

而家1號波啲風已經勁過洛克8號

南掠食正危險半圓

大交台睇嚟會贏返轉

南海之王

bin bin有力

聽朝天朗氣清

仲唔出海船P

港豬噢大橋受嚴峻考驗

蓮花終於可以抖下

還有黨

bin完洛克人就到蓮花架啦

有冇512睇

又有橋墩移位

聽朝早約好曬人去行山 仲行唔行得成?

恭喜曬

會呀 即刻改機票啦 唔改正仆街

rockman 只係一個熱帶風暴

風扇啲風都大過洛克啲風

其實個個都屌大交合，但係南海之王呢個名真係無改錯

行唔行得成上黎問邊撚個呀

約克唔係中出咩?

得罪講句 洛克人有風既咩

加埋前面果句戴哂頭盔ga

ACCORDING TO THE PRESENT FORECAST TRACK, HATO IS EXPECTED
TO BE CLOSEST TO HONG KONG TOMORROW MORNING (WEDNESDAY) AND
MAY SKIRT WITHIN 100 KILOMETRES SOUTH OF THE TERRITORY,
POSING A CONSIDERABLE THREAT TO THE TERRITORY. UNLESS HATO
TAKES A TRACK FURTHER AWAY FROM HONG KONG OR WEAKENS, THE
OBSERVATORY WILL CONSIDER ISSUING THE NO. 8 GALE OR STORM
SIGNAL AROUND MIDNIGHT.

係呀你做人唔好愁唔好叫春呀仆街
死撚左佢咪唔洗做人唔洗煩囉

巴打走未

傻豬黎，點會行唔成？
記得唔好報警要人救就得，無謂累人

可以，不過改行寶福山

好似無乜輸過

我屌到你老母個閪化曬就答你

點解行唔成？

點解呢度冇哂技術分析？

我有問題想請教各路高手：
1. 高壓東退咁天鴿係咪自力行西北西？
2. 而家一路平西係真係平西定係中心重組之後各台在追定位？

問棺材舖吧

我想問個風時幾會最接近香港

你咪試下行囉 大風d姐 無事既

中出青馬汀九

2.追定位多

重有人去先算啦,應該得佢一個ON9重諗住行

唔撚該唔好要人地飛行拯救隊冒危險搵你班撚屌

下世

預計路徑 聽朝

有 ?魚

高潮個陣

Bull shit on a new level

仆街喇，又浸過

問號魚無人贏

咁仲要追到幾時

技術分析請移玉步

一有颱風post就要封顉一班煩膠，唔識又要鳩吹混淆視聽，正正常常討論下啦

點解條預計path一入400就會向上移 有咩因素會影響到佢點移？

今次真係高潮個陣

路一直都在呀巴打

香港境內都叫中出掛？

有眼係難睇d

?魚好似真係無人嬴 通殺

唔多嘅
係洛克輸俾風水權嘅間尺大法

你好彩 仲有

打風你咪上山啦

劇本係去到117E先有明顯北向量
依家可以睇住雲圖自己定位先

明天洗唔洗返工

由於橋上風力間中達到強風程度及有陣風，呼籲駕駛人仕注意行車安全。

SMG

其實大交合一出偵察機就必然屈機
上次洛克人就係起唔到機出事

唔上山點返屋企

搭完巴士一定信佢

整左架船，聽日街上開船

無得入camp

認同
D野冇做哂既一日，咁點解唔放左先，放完返黎做

輸比大鵬

預料一號風球將在晚間維持。

正路啦
黑格比果次真係搞到雞毛鴨血

正常今晚日間路線係會維持服務到尾車

亞視

痴線

真係要小心D

洗啊，今晚記住早d訓

原來大家已經忘記咗蓮花

北面好似散哂

風水權真係好撚嘢

繼續平西

係呀~執定書包較定鬧鐘啦

宜家有洛克人 你比佢抖下啦

其實我都係睇台灣fb文同地下天文台
真心求教，希望大家收返手上d膠，體諒下

灣仔碼頭 有消息未

不了

有冇機會再加速

要返工了

8號應該掛硬，剩係想知聽朝6點有冇可能掛9號？

1720

風水權好嘢

聽日冇水餃食

唔會有人派膠比你啦 學術交流

小學畢業營？

辭職就唔洗返

Ttz
船公司最新的颱風指引:
己收到天文台已就颱風為船公司及碼頭作出之訊號安排:

22/8 18:00 三號強風訊號
23/8 00:01 八號烈風及暴風訊號
23/8 04:00 九號烈風或暴風增強信號
23/8 07:00 70%機會十號颶風信號
23/8 09:00 八號烈風及暴風訊號

請各單位做足防風準備'

呢d?

一早收到

佢個路徑真係痴撚線

平西喎.................最新一報, 無人提?

有冇香港仔魚蛋市場最新消息？

w 幾多??

停水餃交收

Ocamp
三號波campsite 已經唔俾人入

今晚收11點實冇車搭啦屌

呢度d人應該一早知係假啦掛?

有冇停魚強

樓豬可以下次出埋大交合個概率圖

0.3

今晚早啲訓，聽日準備返工

係咪真係冇加速過

成條攔腰斷啦

頂到聽日1600

不是夢

Hko每小時定位

0840 T1
0900 20.5N 120.1E
1000 20.5N 119.8E W0.3
1100 20.4N 119.5E S0.1 W0.3
1200 20.5N 119.3E N0.1 W0.2
1300 20.5N 119.0E W0.3
1400 20.5N 118.7E W0.3
1500 20.5N 118.4E W0.3
1600 20.5N 118.1E W0.3
1700 20.5N 117.8E W0.3

咁撚多
仲平西 副睪有冇去到咁低

點都有人唔知 post出嚟都無妨

加洲大地震咁

屌 吹爛左我把遮 而家又停雨

即刻進入超高海溫水域
預計強度繼續上升

117

風水權呢D高手
唔話你知預計會掛高D波
掛唔掛你都冇理由鬧

成 30km/h，屌你唔好再快啲...

根撚本呢 D 所謂消息同之前苗柏個舖一鳩樣
只不過係改撚晒 D 日子同時間
我真係懷疑呢段野係 template 改出黎
吹左咁多年都仲有人信個下先吹漲

117.8E 即將進入關鍵位

有 ... 啱啱宣佈左

可能開始減速

一路向北未

感謝

集氣減速

香港麥當當最新颱風指引：

已收到天文台已就颱風天鴿為星期三早餐時段作出之安排:

8/23 0540 板燒雞扭扭粉停售
8/23 0610 豬柳蛋扭扭粉停售
8/23 0710 熱香餅套餐、精選早晨套餐停售
8/23 0740 煙肉蛋漢堡、豬柳蛋漢堡、魚柳包停售
8/23 0810 全線麥當當關閉
請各單位做足準備

10蚊餐mola mola

don't be on9

個風幾靚仔🤔

減速減速減速減速減速減速減速

韋爺翻版

不要講埋D無聊野, 唔該哂

仲有d眼屎

25真係好撚快

咁風趣比下面笑幾聲

好靚

以水溫黎講, 依家既條件比韋森特果陣仲要好好多

可能勁過韋爺

近岸大爆發

副高強勢下，愈強會愈北定西？

咁又未必

新手一問，水溫高會減慢速度，上升強度？

屌你老母惠康d米比人掃哂

你講緊個風強定副高再強先

前者唔會 後者 海溫只係其中一個因素

天文台預計大澳水位有機會達3.6M

近岸爆發

潛熱圖

唔會

升超颱變愛倫

我意思係 移動速度唔會被水溫影響

FF過度

風

撞正天文大潮？

好似係

最新風暴消息

天鴿於過去數小時繼續增強，並穩定地靠近廣東沿岸。天文台將於短期內改發三號強風信號。

按照現時預測路徑，天鴿會於明日（星期三）早上最接近香港，並可能在本港以南100公里範圍內掠過，對本港構成相當威脅。除非天鴿採取較遠離本港的路徑移動或減弱，否則天文台會在午夜前後考慮改發八號烈風或暴風信號。

本港天氣正逐漸轉壞，有狂風大驟雨。由於明早正值漲潮，本港部分低窪地區可能出現嚴重水浸。市民應盡早做好所有防風防水浸措施。

由於海面有大浪及湧浪，市民應遠離岸邊及停止所有水上活動。

越來越西

打風之港豬眾生相

講得好白了

點解次次打風都好似撞正天文大潮

午夜即係幾點到呀

內力會北 但係個前設係要係鞍型場
所以應該照西(?)不過加少少北向量(?)

半夜掛囉, 屌

風影響一兩日, 唔係成個月, 根本無必要.........

1545 450km
1645 430km
好明顯有北向量

港豬係咁架啦

仲要今次可能係西登或者南掠

打PAD啦你

好靚仔

西向量一定會有,受地球自轉+北半球影響下
只不過係西向量大定北向量大

唔靚仔既風係點？

同埋8波, 有D快餐都開, 例如大家樂...

同韋哥有得揮

壯觀...

真係超靚仔

給個超強颱風我

南掠係掃過港島咁嘅意思
新手問埋啲戇居嘢，阻到大家唔好意思

未有韋哥咁勁 韋哥深夜爆果段靚到不得了.....

個樣有小小似2012 某個風

有d 未日Feel...

10號果次

其實好多白癡以為早d掛，聽日就會早d 落，完全唔理係幾點登陸。極無知。

1740

白雪雪嘅天鴿

係，韋帝爆發之前都係咁既樣

打風要食幾十碗飯？

個波掛得未

好似好多熱塔

韋爺十號波果晚返屋企吹到要攬住棵樹

救命打到嚟呀

韋森特

有李氏力場點會唔使番工呀

爆發既樣會有咩分別?

大吉利是香港有日打仗， 不敢想像

影你影好啲啦 係要有破綻

t數值

正想講, 天文台個圖1400 先岩岩入左陸地, 都未去到內陸

屌你日本黎...

好似

full day off

強颱收貨

早d掛係純粹安全考慮姐

其實個風午夜掛係因為佢係TY, 風力勁, 唔代表起身個風就走左, 9 點要死返工

cls，唔知以為就打仗

睇啲樓咁矮就知唔會係香港

上次洛克班港豬咪又係仆落去超市買嘢

新手想問咩叫平西

照顧我呢啲夜更人士
表示開心

真係好似啊

其實一般人唔係有興趣係唔會理, 只會睇幾號波
非常正常唔係無知

淨係向西移動？

吳三桂

咪就係只得西向量囉, 向西打橫, 咪平西

出面又好好天

藍天

要求唔高，超強颱風就夠

暴風雨前夕

cat7

cat5

死咗就唔使返

冚球鏟

今朝屋企外面有蛇走過黎，可能知到個風有啲料到

Cat3is ok

我都係要求唔高 cat 5就夠

條路徑指到去澳門以西

Cat7係唔係龍捲風

結果澳門都係3號波了事

澳門落緊大雨

臭立牌口十十

Molamola

行得好快,呢個勢咁行,聽朝6點就到啦

今次真係好撚好J
環流又大
隻眼開得又靚
時間仲要fit到仆街

37 度冬眠

條橋吹緊強風

新手一問 依加強颱風未

個酷熱警告仲唔取消

未

Hko: 120km/h

會唔會派定翼機出去

仲係好撚熱喎

唔知勁唔勁得過韋爺呢

全香港留意緊個風，出寒冷警告都冇人理啦

大交合今次唔出屈機唔得啦

而 一 個 廣 闊 低 壓 區 會 在 本 週 後 期 為 南 海 北 部 及 華 南 沿 岸 帶 來 驟 雨 。

26-28到好似仲有個

派左

唔會掛？仲有好多熱塔比佢吸？

後期西北向嘅主因係咩？

香港航空表示，受颱風天鴿影響， 明早7時至下午5時期間，所有往來香港之航班將暫停運作。

距離強颱仲有距離

點解韋森特有cat4 大交合都淨係俾強颱風級？

根據預測路徑，就算中心風力弱過韋爺，風力都可能比韋爺強

你講呢單？

垃圾廚叉
又唔見因航咁早就投降

實上到

睇個勢明天可以full day off

[img]圖片網址 [/img]

因航大多hx一個鐘
朝6點晚五大部份都取消

應該係話而家平西係追定位

係咪要等天黑到高減弱先會北

me1230

我要過1400
不過今次一定得

長榮戰機

1330

熱塔

北陣先西啦

T值坐火箭咁升

me 1600

直線上升

澳交合收咗皮改番東登

垂直跳樓機

分分鐘星期四都唔洗番

你應該無機了

你平時返幾點放幾點先？

不得了 會唔會用急劇增強
天交合鳥

1430

東

其實而家W3.6先到香港經度但北1.8就高過香港，我就寧願西多d啦
尤其珠東三半島係個風過左21N會有強大吸引力而家北隨時吸走

跟政府 9-6，1600 睇黎無了

馬交揾返個 + 未

打錯，西登先岩

按豬腰圖或者純講過往經驗呢類風其實南面100km掠過破壞力已經好強

成堆人叫春

聽日本身唔洗返

馬交合

1530

好在無再係航空呢一行做,如果唔係落波後我應該要瘋狂OT,
分分鐘同做account一撚樣

我1500

返半個鐘收工

掛兩日啦屌

貪心的小狗

佢真係呢條track我冇所謂呀

派比安咁柒遠已經玩殘大家，今次真係唔好講玩

w0.2

慢左？

在 下 午 6 時 ， 颱 風 天 鴿 集 結 在 香 港 之 東 南 偏 東 約 410
公 里 ， 即 在 北 緯 20.5 度 ， 東 經 117.6 度 附 近 ， 預 料 向
西 北 偏 西 移 動 ， 時 速 約 25 公 里 ， 移 向 廣 東 沿 岸 。

慢咗

慢啲

爆發爆發

準備北

開始追返定位

呢個真係經典中嘅經典

1330就好好啦,
如果要1400先唔使返,
就好易中天文台40分轉波個下變左要返

會唔會勁過韋森特

慢啦

準備轉向

我一路向....

北北北北

15:59 落波
17:59 返工
18:00 放？

今次又有咩痴線鬼佬去尖咀博上鏡

掟個靚彎

唔好燈呀

唔慢點增強呀

支那機構不提也罷

撚仔唔使做?成日都見到你

又唔可以話人淡友既 全日都穩定西移始終係個事實 唯有祈求佢盡快多返些少北份量 個位差唔多到

開始走緊

其實經過咁多次點解仲有人信天文台？
你地唔係唔記得邊個係天文台大佬呀？

今晚八號最多掛到六點
之後轉三號加紅雨

勸你地唔好咁大期望
獲獲都中伏

冗員

要返工

正線

冇追post，想問下個八號風會否捱到明日下午三點？

其中心氣壓約為970hPa(百帕斯卡)。其中心最高持續風速約為每小時120公里，最高陣風風速約為每小時150公里。10級暴風半徑範圍為50公里。8級烈風半徑範圍，西北側為180公里，東南側為150公里。
基本上以天鴿仲增強緊嚟講 烈風圈幾乎肯定會大過200km 8號應該好大機會 但假如暴風圈繼續擴大 大交合應該都會幾頭痕上唔上9/10好

1001

不嬲都用間尺架啦

會唔會跌到934呢

我個人就覺得9應該冇問題
反而係10，力度似會夠但係隨時只係掛得一陣...

以後唔撚洗你返

2個半鐘爆1個post

消息指聽日晚過埋12點會變24號